所謂拜登當選後 9年前訪中光顧的北京餐館爆紅

拜登當選後會重塑怎樣的中美關係，成為討論焦點，大陸國家主席習近平到現在還未向拜登發出勝選賀電，而大陸外交部則回應，已經關注到拜登宣布當選，至於中方的表態，會依照國際慣例。相較官方謹慎以對，這幾天大陸民眾則瘋迷造訪9年前拜登擔任美國副總統訪中時，光顧的北京餐館「姚記炒肝」。大陸官媒《環球時報》總編輯胡錫進則發文表示，川普敗選現在一肚子氣，要中國人別挖苦他，以免川普將怨氣朝中美關係發洩。而美國政府則再發公告，制裁涉及港版國安法施行的4名中港官員。

大陸民眾：「現在已經到達了這個『姚記炒肝』店，這門口也時不時有人在這裡拍照了。」

大陸民眾對美國大選結果，有多關心？看北京這家餐館「姚記炒肝」，從拜登宣布當選後，天天排隊爆滿盛況看來就知道。

姚記炒肝店總經理 姚燕：「當時就餐就是在這個位置，當時是一個方桌。」

餐館總經理也成為眾多媒體採訪對象，她回憶9年前，時任美國副總統拜登在美國駐陸大使駱家輝陪同下，和孫女一起到店裡用餐。

時任美國副總統 拜登(2011.8.18)：「對不起，打擾大家吃飯了。」

當時的拜登先是客氣地向店裡其他顧客打招呼，才坐下來點餐，一行五個人點了5碗炸醬麵、10個包子、涼拌黃瓜、山藥、土豆絲以及可樂，總共人民幣79元，結帳時拜登還堅持拿出100元，其餘給店家當小費。

姚記炒肝店總經理 姚燕：「如果說拜登有希望來中國的話，我們也希望拜登還能夠光顧我們的這個小店，我們來敘敘舊，敘敘情，完了再來品嚐我們的小吃。」

餐館總經理更稱拜登是老朋友，店裡直到現在，牆上還貼著當時照片，慕名而來的大陸民眾指名要點「拜登套餐」。

大陸民眾：「選了一個新總統，還都有點淵源這種感覺，這個我是覺得可能在這個大選過後，可能有這種淵源可能中美關係可能會好一點。」

大陸民眾唸著當年那份中美情誼，但也有人認為，時移世易別過度樂觀。

大陸民眾：「川普已經把這個基本的這個基調，已經定下來了，那麼可能未來就向這方面發展，但是說中美會因為換人，然後這個關係會有一個明顯的修復，我覺得可能不太會。」

大陸民眾：「川普現在做得並不是很理想，那拜登我也不是抱太大希望吧。」

相較大陸民眾對美選結果暢所欲言，北京高層卻仍按兵不動。大陸官媒《環球時報》總編輯胡錫進發文指川普敗選一肚子都是氣，中國人沒必要挖苦他，避免川普將敗選怨氣朝中美關係發洩。

拜登右邊係幻幻

個幻幻好似幾可愛

大波到食咩大

先俾廿雞貼士

人齊上菜啦

麵同包係主菜，幻幻係甜品

中國人民的老朋友

炒肝啊

𠹌狗

右一定右二個幻幻